議會內外不該牽涉太多白痴

2018年05月02日

議會內外不該牽涉太多白痴

《議事論事》截圖

有「法律界馬海倫」之稱的新民黨議員容海恩，出道短短兩年，已三番四次成為潮語天后，廣受網民愛戴，南極仙翁有理由相信，她是繼鍾樹根之後最有潛力的立法會議員。

好pure好true的海恩BB日前在港台節目亮相，再度展示美貌與智慧病重的風采。記者問她對高鐵西九站「一地兩檢」的看法，她的答案應該經過深思熟慮，堪稱經典：「我覺得在議會內外都不應該牽涉太多政治。」

說參政不應該牽涉太多政治，即係話賣淫不應該牽涉太多性事、拜山不應該牽涉太多祭祀、大學不應該牽涉太多沙紙、閱讀不應該牽涉太多文字、新年不應該牽涉太多利是、DSE不應該牽涉太多考試、希特拉不應該牽涉太多Nazi、在法國說謝謝不應該牽涉太多merci、明星不應該牽涉太多粉絲、屎坑不應該牽涉太多廁紙、靈堂不應該牽涉太多白事、法庭不應該牽涉太多官司……今次海恩BB的金句實在太deep太heavy，議會不應該牽涉政治，應該牽涉乜呢？

難道在立法會辯論「中學生應否談戀愛」、「坐關愛座應否出示身份證和醫生紙」？我看不透，「不如你話畀我知」。

有個十分幽默的Facebook專頁，前日剪了一段片，狂玩這句「我覺得在XX內外都不應該牽涉太多YY」，笑得我人仰馬翻，最正的一句是：「我覺得分娩前後都不應該牽涉太多律敦治。」容BB這句潮語其實也未嘗不對，只視乎XX和YY如何填充。

我想到以下幾句，就合情合理得多：我覺得在法律內外都不應該牽涉太多人治、廣東道內外都不應該牽涉太多Gucci、WeChat內外都不應該牽涉太多尋釁滋事、公司內外都不應該牽涉太多OT、紫薯內外都不應該牽涉太多拉絲、龍珠內外都不應該牽涉太多莊子、林作內外都不應該牽涉太多明詩……最重要的當然是：議會內外都不應該牽涉太多白痴，政府內外都不應該牽涉太多弱智。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

呢喲臭西都做地議員